(想推老婆做總統?)奧巴馬：女主政優於男 老男戀棧權位是問題根源

美國前總統奧巴馬周一表示，如果世界各國都由女性治理，那麼人民生活水準和管治效果將有全面改善。同時他認為，佔據權位的年長男性是多數問題的根源。

奧巴馬偕同夫人米歇爾一同出席新加坡成長學院的活動，談到領導才能。他說，他在總統任內就曾深思，這個世界若由女性治理會有何結果。他認為，女性雖非完美，但「無疑優於」男性。

奧巴馬指出，世界上多數問題都出於戀棧權位的年長者，其中又以男性為主，「看看這個世界，想想問題，」。

奧巴馬進一步表示：「對政治領導人而言，重要的是設法提醒自己，人在其位是為了要做事，而不是要過一輩子，或滿足自大心理和權力慾。」

現任美國總統特朗普以70歲之齡就任總統，是美國史上上任時年齡最大的總統。在中國，66歲的國家主席習近平，在去年3月全國兩會通過修憲後，為他本人終身執政鋪平了道路。

麻煩經常在於老男人不願讓賢試問默克爾做左總理幾多年?

你老味歧視老年男人？
哩啲又唔講平權嗱？

我諗問題係老而唔係男

望下林鄭未知啱定唔啱囉

光復香港
搵ai黎做領導人未得 將所以問題數據化

林鄭 昂山 默克爾 ：

我諗問題都係年紀大

關男女咩事
問題係老人戀棧權位唔俾後生上做成施政代溝